\chapter*{Введение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

Беспилотные летательные аппараты (БПЛА) могут использоваться для различных видов незаконной деятельности (например, промышленный шпионаж, контрабанда, терроризм). Учитывая их растущую популярность и доступность, а также достижения в области коммуникационных технологий, необходимо искать способы вывести из строя эти транспортные средства. Для вывода из строя дронов используются различные формы глушения, но более продвинутые методы, такие как обман и захват БПЛА, реализовать значительно сложнее, и в этой области существует большой пробел в исследованиях. В настоящее время популярны методы машинного и глубокого обучения, которые также используются в различных приложениях, связанных с дронами. Это обучение может помочь БПЛА переключаться на другую частоту при обнаружении факта глушения. Однако если передаваемый на нужной частоту шум будет похож на осмысленный сигнал, будет возможность <<обмануть>> БПЛА и таким образом не дать аппарату переключиться на другую частоту.

\textbf{Цель данной научно-исследовательской работы} --- провести обзор методов генерации с помощью нейронных сетей шумов и помех, напоминающих управляющие сигналы.


Для достижения поставленной цели необходимо решить следующие задачи:
\begin{itemize}
	\item классифицировать основные типы сигналов и модуляций БПЛА;
	\item изучить основные методы глушения;
	\item определить базовое описание и разделение машинного обучения и глубокого обучения;
	\item представить различные типы нейронных сетей;
	\item сравнить представленные нейронные сети в рамках генерации шума для глушения БПЛА.
\end{itemize}